一人一首意境好好J嘅廣東歌

借火－麥浚龍
剛剛要去便利店裡 為著香煙無人點火
湊巧你正走出路上搖搖盪盪
明明喊過不借得太多也想借點火
就算不說一句都很清楚 雙方都經過太多
只要接近別無期望 夜了看電視的光
只要我們不問為何 然後直至忘記誰是我
一起靜靜的過 不需要太認識我

深藍 - 盧巧音

人放鬆的躺
浮泊於這深深的藍光
隨同著你暗浪 帶我到陸地哪方

全意尋覓希望
無重浮蕩中彼此滲入感覺
也許一天我變做魚
睡在你內 把心釋放

不來也不去

揚帆時 人潮沒有你 我是我 和途人一起
停頓時 在你笑開的眼眉 望穿秋水之美
回程時 浪淘盡了你 任背影 長睡著不起
留下我 在糞土當中 翻檢背囊 直到拾回自己

如煙 因給你遞過火
如火 卻也沒熔掉我
回望最初 當喪失是得著可不可
可痛若驪歌 樂如兒歌
像你沒來過 沒去過

如花 超生了沒有果 如果 過路能重踏過
就當最初 是碎步湖上可不可
不種下甚麼 摘來甚麼
像我沒來過 沒去過